凡屬將要滅亡的反動勢力，總是要向革命勢力進行最後掙扎

在人類歷史上，凡屬將要滅亡的反動勢力，總是要向革命勢力進行最後掙扎的，而有些革命的人們也往往在一個期間內被這種外強中乾的現象所迷惑，看不出敵人快要消滅 ，自己快要勝利的實質。

《第二次世界大戰的轉折點》（一九四二年十月十二日），《毛澤東選集》第三卷第八八五頁

哪裡有壓迫 哪裡就有反抗